太子站8.31救傷紀錄被曝多次修改 警方違規介入不尋常

太子站8.31救傷紀錄被曝多次修改 警方違規介入不尋常

2019年9月07日在港鐵太子站入口處，民間自發搭建祭奠8.31死難者，點燃蠟燭，表達紀念與哀悼。（Chris McGrath/Getty Images）
2019年9月07日在港鐵太子站入口處，民間自發搭建祭奠8.31死難者，點燃蠟燭，表達紀念與哀悼。（Chris McGrath/Getty Images）
大紀元訊
2019年09月18日
半個多月以來，香港警隊8月31日在港鐵太子站的拘捕行動中，有無打死人的疑雲一直籠罩在港人心頭。本周二，香港立法會議員楊岳橋召開記者會，連同消防處3位匿名職員公佈了事發當晚及其後消防處行動紀錄被不尋常竄改，及警方違規介入提供傷者人數等多項疑點。其後有消息指消防處大肆追蹤休假人員所在位置，疑似在「抓內鬼」，被質疑為掩蓋真相而製造白色恐怖。

香港地鐵太子站在8月31日發生警察登車無差別暴打抗議者及車上乘客的惡性事件，隨後警方一度封鎖了車站，無論是媒體記者還是醫護人員都不得進入。當晚網絡上曝光的多段現場錄製的影片則顯示，有抗爭者或市民疑似遭警員毆打和壓制後完全失去意識，而相關的消防救護資料中的受傷人數也再三被改動，令外界對當晚（或其後不久）是否有人被警察毆打致死，產生了極大的懷疑。

為此，立法會議員楊岳橋9月17日召開記者會，公開了香港消防處的一份內部文件，並有3位匿名的消防處職員連線記者會，指出這份文件中存在的諸多不尋常的疑點。

楊岳橋在這次記者會上公開的消防處內部紀錄文件顯示，8.31當晚消防處內部紀錄上關鍵受傷人數紀錄，曾遭多次不尋常的修改，而且修改日期都是在事發後3至10日.

紀錄顯示，該份個案紀錄首次被更改的內容是 9月1日凌晨01分的紀錄。當時消防處的快速應變車輛（RRVA）曾發出消息，指共發現了9名傷者，分別涉及頭部受傷、氣促及腿部扭傷。14分鐘後，即凌晨0點15分，RRVA將傷者人數修改為10人，並列出其中有6名傷者為紅色（重傷）、2名黃色及2名綠色。然而，這兩項紀錄均在3天後的9月3日晚上9時05分被竄改。

其次，有關醫管局的記錄也顯示，8.31事件發生後的凌晨0點20分，醫管局曾分別安排10名傷者到廣華、明愛、瑪嘉烈及伊利沙伯醫院救治，但其後被修改為只送到明愛及瑪嘉烈醫院。而且1分鐘後，港鐵亦曾被告知有9名傷者。但到了凌晨1時02分，一輛由荔枝角消防局調派的消防車輛發出的信息則顯示，傷者人數已被變更為7名，並羅列了傷者較為詳細的資料，其中只有3名傷者係重傷。而此項信息同樣於9月3日被竄改。

上述資料顯示，消防處職員當晚在現場的所有原始紀錄都顯示至少有9或10名傷者，但其中原先曾被歸類為「傷勢嚴重」的3名傷者卻突然從紀錄中消失了。與此同時，消防處的資料從凌晨0點36分到1點02分之間的紀錄完全空白，不但現場人員沒有作出任何回報，控制中心也完全沒有聯繫現場的記錄。而所有相關資料卻在事發後3日至10日多次遭人篡改。

3名以影片會議方式匿名連線記者會的現職消防處職員則在記者會上證實，根據消防處的工作慣例，個案紀錄一般都只會在事發後幾分鐘至數小時內被更改，像這樣事隔3日甚至10日仍有修改的情況是極為罕見的，而這些紀錄只能由主任級或以上職員修改。

至於有關的救護記錄顯示，從午夜12時36分至凌晨1時04分，有長達28分鐘沒有任何通訊紀錄，這也是「相當不尋常」的一個現象。

出席記者會的消防處職員指，他們往常做法是，即使前線救護員沒有主動匯報，控制室都會主動詢問，因為他們都很重視「前線同控制中心的溝通」。

他們同時也指出，前線救護員與控制中心除以無線電溝通，製成這份個案紀錄外，當時亦可能以手提電話溝通，但通話紀錄不會顯示在此，只會有錄音，建議處方可公開。

此外，內部文件顯示，還有至少2項涉及警方的紀錄於9月10日凌晨被修改，（次日消防處即舉行了記者會向公眾交代8.31救護情況）。這兩項被更改的內容包括：原來是9月1日凌晨1點7分、由救護高級主任發出的紀錄，指應1名高級警司的要求，將7名傷者經港鐵送至荔枝角站，並要求調派5架救護車到場準備；以及於9月1日凌晨1時44分發出的紀錄，確認上述行動。

資料的詳細記載顯示：9月1日凌晨1時07分，消防處按警方的要求，需要5架救護車到荔枝角站A出口準備；9分鐘後，再要求1輛救護車到同一地點，即共要求6輛救護車。但1時44分的紀錄的備註一欄則記載，荔枝角站B出口是移送傷者的地點。而此3項存在疑點的紀錄均於9月10日凌晨被人更改過。

出席記者會的消防處職員表示，此兩項信息都顯示，最終公開的傷者人數都是由警方提供的。對此，消防處職員均認為這種情況很不尋常，有職員質疑：「為何會由警方提供呢？我們一向都是以自己親眼所見點算為準，就算警方提供傷者數目，我們都要自己點一次。」

消防處職員還指出，根據以往做法，修改資料時都會註明該項信息曾被修改過，但有關8.31的個案紀錄曾沒有註明。對於確認傷者人數的指揮車亦曾被更改的情況，他們亦提出了質疑，「點解唔係同一部快速應變車報呢？」

對於此前消防處曾對外解釋說，傷者數目由10名變為7名是因為發現傷者在現場位置變更而導致重複點算。對此說法，出席記者會的消防處職員也提出質疑：事發當晚太子站現場早已被警方封鎖，「怎麼可能容許傷者不斷移動？」

3名遮樣的消防處職員亦指，根據紀錄，當時到場的救護人員曾被警方阻撓進入事發現場，他們認為警察與救護職能不同，警方怎麼有權力阻止消防處的同事去履行自己的職責呢？

他們強調，出席記者會並非要指出消防處做法的對錯，而是身為消防處職員，有責任指出疑慮，希望政府及消防處公開有關紀錄，以釋除公眾疑慮。

最後，楊岳橋在記者會上再次對3名紅色傷者不知所蹤，而消防處資料被更改的日期如此「巧合」提出嚴正質疑，他說，這些疑點「令我多了理由去質疑到底8.31發生了甚麼事？」為此他再次呼籲港鐵公開當晚太子站的完整閉路電視釐清事件。

另據「立場新聞」報道，有消防處消息人士向該媒體披露，就在17日舉行記者會期間，香港消防處調派及通訊組的主管曾致電可以接觸到通話紀錄的控制室和指揮車的逾百名人員，了解這些人員當下身處的位置，相信消防處當時正試圖「抓內鬼」。消息人士因此質疑，消防處難道為掩蓋真相而正在製造白色恐怖？

《立場新聞》曾就此消息向消防處查詢，但沒有得到回應。其後不久，該媒體的這篇報道蹊蹺被刪除。#

（轉自新唐人電視台）

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

黑警填命

2

推

希望佢鎖定唔到內鬼

3

借個靚位

新戰線 ! 反擊奶共財團 ! ! ! ! ! ! 匯豐 ! 國泰 ! 香港航空 !

成篇紅字睇條撚咩

4

5